[
    {
        "question": "El mayor mA en un equipo de rayos X está asociado a",
        "answers": [
            "Mayor cantidad de radiación",
            "Baja penetrabilidad",
            "Menor cantidad de radiación",
            "Alta penetrabilidad"
        ],
        "correctAnswers": "Mayor cantidad de radiación"
    },
    {
        "question": "Los equipos generadores de alta frecuencia se caracterizan por",
        "answers": [
            "Mejor calidad de imagen",
            "Mayor dosis al paciente",
            "Formas de onda multipulso",
            "Más tiempo de exposición"
        ],
        "correctAnswers": "Mejor calidad de imagen"
    },
    {
        "question": "La ampolla de vidrio",
        "answers": [
            "Esta formado por un vidrio especial llamado Pyrex",
            "Es un elemento que dispersa el calor con dificultad",
            "Dispone de un vacío absoluto en su interior",
            "Posee baja resistencia a la temperatura, y su fragilidad es un problema en estos equipos"
        ],
        "correctAnswers": "Esta formado por un vidrio especial llamado Pyrex"
    },
    {
        "question": "La película radiográfica",
        "answers": [
            "Consiste en una emulsión formada por una mezcla uniforme de gelatina y cristales de haluro de plata",
            "Conlleva un procesado radiográfico basado en: revelado, lavado y secado",
            "Conlleva una mayor rapidez en la obtención de la imagen diagnóstica en comparación con el sistema digital",
            "No se ve influenciada por los factores ambientales"
        ],
        "correctAnswers": "Consiste en una emulsión formada por una mezcla uniforme de gelatina y cristales de haluro de plata"
    },
    {
        "question": "Las características del Wolframio o Tungsteno son",
        "answers": [
            "Alto efecto termoiónico",
            "Bajo punto de fusión",
            "Alta tendencia a evaporarse",
            "Bajo número atómico"
        ],
        "correctAnswers": "Alto efecto termoiónico"
    },
    {
        "question": "El ánodo en un equipo de rayos X dental",
        "answers": [
            "Es el material blanco contra el que colisionan los electrones acelerados",
            "Es un material blanco con un bajo número atómico que favorece la interacción de los electrones",
            "Produce la liberación de electrones por efecto termoiónico",
            "Es mejor estático a rotatorio ya que disipa peor el calor"
        ],
        "correctAnswers": "Es el material blanco contra el que colisionan los electrones acelerados"
    },
    {
        "question": "La diferencia de potencial entre el cátodo y el ánodo",
        "answers": [
            "Acelera la velocidad de los electrones, provocando mayor poder de penetración",
            "Provoca un aumento de la nube de electrones de ánodo, aumentando la cantidad final de energía",
            "No tiene consecuencias sobre el equipo",
            "Provoca la direccionalidad de los electrones, para desplazarse del ánodo al cátodo"
        ],
        "correctAnswers": "Acelera la velocidad de los electrones, provocando mayor poder de penetración"
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones NO es correcta?",
        "answers": [
            "A mayor dosis al paciente, dentro y fuera del campo exploratorio provoca menor radiación dispersa",
            "La rejilla antidifusora es un dispositivo que eliminan la mayor parte de radiación dispersa que se produce dentro del paciente, favoreciendo la mejora de la calidad de la imagen",
            "Con una filtración adecuada, se puede reducir hasta un 80% la dosis en piel del paciente, sin afectar a la calidad de la imagen",
            "La filtración de un equipo de rayos X se mide en milímetros de aluminio equivalente"
        ],
        "correctAnswers": "A mayor dosis al paciente, dentro y fuera del campo exploratorio provoca menor radiación dispersa"
    },
    {
        "question": "Los problemas asociados al tubo del rayos X son",
        "answers": [
            "Todas son correctas",
            "Evaporación del filamento por las altas temperaturas",
            "Mantenimiento del ánodo a altas temperaturas durante largos periodos de tiempos que impiden la disipación correcta del calor",
            "Altas temperaturas del ánodo que conllevan la fusión y \"picado\" del mismo"
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas"
    },
    {
        "question": "¿Cuál de los siguientes elementos no ayuda a la refrigeración del tubo de rayos X?",
        "answers": [
            "El blindaje del tubo",
            "Refrigerante",
            "Tungsteno como material del ánodo y cátodo",
            "Ampolla de vidrio Pyrex"
        ],
        "correctAnswers": "El blindaje del tubo"
    },
  
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones no es correcta?",
        "answers": [
            "Tiene bajo efecto termoiónico",
            "El ánodo es un material de alto Z",
            "Tiene alto punto de fusión",
            "Posee alta conductividad térmica"
        ],
        "correctAnswers": "Tiene bajo efecto termoiónico"
    },
  
    {
        "question": "El ánodo rotatorio",
        "answers": [
            "Todas son correctas",
            "Enfría más rápido el ánodo",
            "Aumenta el área del foco real en la mancha focal",
            "Dispersa mejor el calor"
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas"
    },
    {
        "question": "¿El poder de penetración de una radiación X está relacionada con?",
        "answers": [
            "Tensión aplicada (kilovoltaje).",
            "La distancia foco-película.",
            "Corriente del tubo (miliamperaje).",
            "Tiempo."
        ],
        "correctAnswers": "Tensión aplicada (kilovoltaje)."
    },
    {
        "question": "¿Cuanto más se aumenta la corriente que atraviesa el tubo de rayos X?",
        "answers": [
            "menos cantidad de rayos X se genera.",
            "menor es la potencia disipada en el anticátodo.",
            "mayor es la energía de los rayos X.",
            "más cantidad de rayos X se genera."
        ],
        "correctAnswers": "más cantidad de rayos X se genera."
    },
    {
        "question": "¿En un tubo de rayos X se producen fotones por frenado de electrones. Estos electrones se generan?",
        "answers": [
            "en el cátodo, por efecto termoiónico.",
            "en el ánodo, por efecto Compton.",
            "por efecto de creación de pares electrón-positrón.",
            "por ionización del gas encerrado en el tubo."
        ],
        "correctAnswers": "en el cátodo, por efecto termoiónico."
    },
    {
        "question": "¿Algunos tubos de rayos X se fabrican con ánodo giratorio para?",
        "answers": [
            "evitar problemas por calentamiento del ánodo.",
            "que los rayos X posean mayor energía.",
            "ninguna de las anteriores.",
            "que los rayos se emitan en todas las direcciones."
        ],
        "correctAnswers": "evitar problemas por calentamiento del ánodo."
    },
    {
        "question": "¿La radiación que logra atravesar la coraza de plomo en la que está encapsulado el tubo recibe el nombre de?",
        "answers": [
            "Radiación Compton.",
            "Radiación inútil.",
            "Radiación de fuga.",
            "Radiación dispersa."
        ],
        "correctAnswers": "Radiación de fuga."
    },
    {
        "question": "¿Se denomina filtración inherente a la producida por?",
        "answers": [
            "Ninguna de las anteriores.",
            "A la originada por colocar materiales adecuados a la salida del haz de radiación.",
            "A la suma de las dos anteriores.",
            "Los materiales estructurales del tubo de rayos X."
        ],
        "correctAnswers": "Los materiales estructurales del tubo de rayos X."
    },
    {
        "question": "¿La filtración de un tubo de rayos X tiene como objetivo fundamental?",
        "answers": [
            "aumentar la producción de fotones.",
            "atenuar los fotones de alta energía.",
            "evitar que aparezcan electrones en el exterior.",
            "disminuir el porcentaje de fotones de baja energía."
        ],
        "correctAnswers": "disminuir el porcentaje de fotones de baja energía."
    },
    {
        "question": "¿Las rejillas antidifusoras sirven para?",
        "answers": [
            "absorber la radiación dispersa que se produce dentro del paciente.",
            "reducir la radiación extrafocal.",
            "reducir el contraste de la imagen.",
            "disminuir la dosis en piel de los pacientes."
        ],
        "correctAnswers": "absorber la radiación dispersa que se produce dentro del paciente."
    },
    {
        "question": "¿La dosis impartida a un paciente, al realizar una radiografía con dos películas de velocidades diferentes y los mismos parámetros radiológicos, es?",
        "answers": [
            "mayor con la película de menor velocidad.",
            "mayor con la película de mayor velocidad.",
            "función de las condiciones de procesado.",
            "la misma con ambas películas."
        ],
        "correctAnswers": "mayor con la película de menor velocidad."
    },
    {
        "question": "¿El papel de las cartulinas de refuerzo consiste en?",
        "answers": [
            "transformar los RX en fotones de luz visible.",
            "hacer que finalice la exposición cuando ha llegado una cantidad suficiente de radiación.",
            "transformar los r-x en electrones.",
            "disminuir la radiación dispersa producida por el paciente."
        ],
        "correctAnswers": "transformar los RX en fotones de luz visible."
    },    {
        "question": "La función de la carcasa y coraza del equipo de rayos X es",
        "answers": [
            "Las dos son correctas.",
            "Impide que la radiación salga en todas direcciones.",
            "Ninguna es correcta.",
            "Contener los distintos elementos que forman el tubo."
        ],
        "correctAnswers": "Las dos son correctas."
    },
    {
        "question": "¿Qué tipos de ánodos existen en los equipos de rayos X?",
        "answers": [
            "Ánodo estacionario y rotatorio.",
            "Ánodo estacionario.",
            "Ánodo rotatorio.",
            "Cátodo rotatorio."
        ],
        "correctAnswers": "Ánodo estacionario y rotatorio."
    },

    {
        "question": "Dentro del tubo de rayos X",
        "answers": [
            "Existe un vacío absoluto en la ampolla de vidrio.",
            "Se producen los electrones en el cátodo por efecto termoiónico.",
            "Los electrones se desplazan del ánodo al cátodo, y viceversa.",
            "Los electrones impactan en el cátodo para producir electrones."
        ],
        "correctAnswers": "Se producen los electrones en el cátodo por efecto termoiónico."
    },
    
    {
        "question": "En los equipos de rayos X",
        "answers": [
            "El refrigerante sirve para mantener una temperatura constante dentro del equipo, que favorece la mayor formación de rayos X.",
            "La eficiencia de la producción de rayos X es baja, ya que más del 99% de la energía de los electrones se pierde en forma de calor.",
            "El material más utilizado para la formación del filamento es el estaño o el zinc, debido a su bajo punto de fusión.",
            "Es necesario que se realice un control mensual de los parámetros fundamentales, tal como marca la normativa vigente."
        ],
        "correctAnswers": "La eficiencia de la producción de rayos X es baja, ya que más del 99% de la energía de los electrones se pierde en forma de calor."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones es incorrecta?",
        "answers": [
            "El colimador es un dispositivo plomado situado a la salida del tubo que limita el campo de irradiación y el área de exposición del paciente.",
            "La rejilla antidifusora aumenta la radiación dispersa que llega a la placa, que empeora la calidad de imagen.",
            "El localizador es un dispositivo de alineación del haz que ayuda al odontólogo a posicionar el dispositivo de indicador de posición (DIP) en relación con el diente y el sistema de imagen.",
            "La filtración elimina los fotones de baja energía."
        ],
        "correctAnswers": "La rejilla antidifusora aumenta la radiación dispersa que llega a la placa, que empeora la calidad de imagen."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones es correcta?",
        "answers": [
            "La diferencia de potencial entre el ánodo y el cátodo produce la aceleración de los electrones dentro del tubo de rayos X.",
            "El generador es el elemento encargado de suministrar al tubo la energía necesaria para su funcionamiento.",
            "Todas las anteriores.",
            "Los equipos de rayos X poseen rectificadores de onda que transforma la corriente alterna en continua."
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones es correcta?",
        "answers": [
            "Más del 99% de la energía de los electrones se pierde en forma de calor.",
            "El material blanco tiene bajo número atómico.",
            "El ánodo es siempre rotatorio.",
            "El material donde colisionan los electrones es el cátodo."
        ],
        "correctAnswers": "Más del 99% de la energía de los electrones se pierde en forma de calor."
    },
    {
        "question": "El poder de penetración de una radiación X está relacionada con:",
        "answers": [
            "Tiempo.",
            "Tensión aplicada (kilovoltaje).",
            "Corriente del tubo (miliamperaje).",
            "La distancia foco-película."
        ],
        "correctAnswers": "Tensión aplicada (kilovoltaje)."
    },
    {
        "question": "Cuanto más se aumenta la corriente que atraviesa el tubo de rayos X",
        "answers": [
            "Mayor es la energía de los rayos X.",
            "Menos cantidad de rayos X se genera.",
            "Más cantidad de rayos X se genera.",
            "Menor es la potencia disipada en el anticátodo."
        ],
        "correctAnswers": "Más cantidad de rayos X se genera."
    },
    {
        "question": "En un tubo de rayos X se producen fotones por frenado de electrones. Estos electrones se generan:",
        "answers": [
            "En el cátodo, por efecto termoiónico.",
            "Por efecto de creación de pares electrón-positrón.",
            "Por ionización del gas encerrado en el tubo.",
            "En el ánodo, por efecto Compton."
        ],
        "correctAnswers": "En el cátodo, por efecto termoiónico."
    },
    {
        "question": "Algunos tubos de rayos X se fabrican con ánodo giratorio para:",
        "answers": [
            "Evitar problemas por calentamiento del ánodo.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Que los rayos se emitan en todas las direcciones.",
            "Que los rayos X posean mayor energía."
        ],
        "correctAnswers": "Evitar problemas por calentamiento del ánodo."
    },
    {
        "question": "La radiación que logra atravesar la coraza de plomo en la que está encapsulado el tubo recibe el nombre de:",
        "answers": [
            "Radiación de fuga.",
            "Radiación dispersa.",
            "Radiación inútil.",
            "Radiación Compton."
        ],
        "correctAnswers": "Radiación de fuga."
    },
    {
        "question": "Se denomina filtración inherente a la producida por:",
        "answers": [
            "A la suma de las dos anteriores.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "A la originada por colocar materiales adecuados a la salida del haz de radiación.",
            "Los materiales estructurales del tubo de rayos X."
        ],
        "correctAnswers": "Los materiales estructurales del tubo de rayos X."
    },
    {
        "question": "La filtración de un tubo de rayos X tiene como objetivo fundamental:",
        "answers": [
            "Evitar que aparezcan electrones en el exterior.",
            "Atenuar los fotones de alta energía.",
            "Aumentar la producción de fotones.",
            "Disminuir el porcentaje de fotones de baja energía."
        ],
        "correctAnswers": "Disminuir el porcentaje de fotones de baja energía."
    },
    {
        "question": "Las rejillas antidifusoras sirven para:",
        "answers": [
            "Reducir la radiación extrafocal.",
            "Reducir el contraste de la imagen.",
            "Absorber la radiación dispersa que se produce dentro del paciente.",
            "Disminuir la dosis en piel de los pacientes."
        ],
        "correctAnswers": "Absorber la radiación dispersa que se produce dentro del paciente."
    },
    {
        "question": "La dosis impartida a un paciente, al realizar una radiografía con dos películas de velocidades diferentes y los mismos parámetros radiológicos, es:",
        "answers": [
            "Mayor con la película de mayor velocidad.",
            "Función de las condiciones de procesado.",
            "La misma con ambas películas.",
            "Mayor con la película de menor velocidad."
        ],
        "correctAnswers": "Mayor con la película de menor velocidad."
    },
    {
        "question": "El papel de las cartulinas de refuerzo consiste en:",
        "answers": [
            "Disminuir la radiación dispersa producida por el paciente.",
            "Hacer que finalice la exposición cuando ha llegado una cantidad suficiente de radiación.",
            "Transformar los RX en fotones de luz visible.",
            "Transformar los RX en electrones."
        ],
        "correctAnswers": "Transformar los RX en fotones de luz visible."
    },
    {
        "question": "El refrigerante en un tubo de rayos X",
        "answers": [
            "Favorece el aumento de la temperatura, favoreciendo la formación de rayos X.",
            "Evita que se alcancen temperaturas elevadas, y de esta manera evita la fusión de material del ánodo.",
            "Suele ser agua en los equipos de rayos X intraorales.",
            "Todas las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "Evita que se alcancen temperaturas elevadas, y de esta manera evita la fusión de material del ánodo."
    },
   
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones del uso de posicionadores en los equipos intraorales no es correcta?",
        "answers": [
            "Estabiliza el sistema de imagen.",
            "Proporciona posicionamiento preciso y reproducible.",
            "Aumenta la irradiación al operador.",
            "Aumento de las repeticiones por mal posicionamiento."
        ],
        "correctAnswers": "Aumento de las repeticiones por mal posicionamiento."
    },
    {
        "question": "El valor de radiación de fuga debe ser",
        "answers": [
            "1 mSv/m.",
            "1 mSv/h a 1 m.",
            "1 mSv/h.",
            "No tiene valor."
        ],
        "correctAnswers": "1 mSv/h a 1 m."
    },
   
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones es incorrecta?",
        "answers": [
            "Existen dos tipos de filtración, inherente y añadida.",
            "La filtración disminuye la dosis en piel al paciente.",
            "La filtración empeora el contraste de la imagen.",
            "La filtración aumenta la energía media del haz."
        ],
        "correctAnswers": "La filtración empeora el contraste de la imagen."
    },
   
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones es correcta?",
        "answers": [
            "En radiografía dental intraoral se usan colimadores circulares con una longitud mínima de 10 cm.",
            "El colimador delimita el área de irradiación, disminuyendo la dosis en piel recibida por los pacientes.",
            "El área de irradiación, usando colimadores circulares, no puede ser inferior a 60 mm.",
            "Los colimadores rectangulares aumentan el área de irradiación respecto a los circulares."
        ],
        "correctAnswers": "El colimador delimita el área de irradiación, disminuyendo la dosis en piel recibida por los pacientes."
    },
    {
        "question": "El envejecimiento del tubo de rayos se produce por",
        "answers": [
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Mal colocación del equipo tras su utilización.",
            "Uso de bajos tiempos de exposición en las imágenes.",
            "Depósito de Wolframio en las paredes del tubo."
        ],
        "correctAnswers": "Depósito de Wolframio en las paredes del tubo."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones es correcta?",
        "answers": [
            "El cátodo incluye filamento y circuitos eléctricos asociados para conseguir intensidad de corriente (mA).",
            "El desplazamiento de los electrones del ánodo al cátodo se produce por la diferencia de potencial entre ellos.",
            "En el cátodo se produce la interacción de los electrones procedentes del ánodo.",
            "El cátodo está formado siempre por dos filamentos."
        ],
        "correctAnswers": "El cátodo incluye filamento y circuitos eléctricos asociados para conseguir intensidad de corriente (mA)."
    },
    {
        "question": "El contraste",
        "answers": [
            "Se define como nivel de ennegrecimiento de la imagen.",
            "Es independiente del kV aplicado.",
            "Es menor cuanto menos sea el Kv.",
            "Se define como la capacidad de diferenciar las imágenes de dos objetos muy cercanos."
        ],
        "correctAnswers": "Se define como nivel de ennegrecimiento de la imagen."
    },
    {
        "question": "El ánodo",
        "answers": [
            "Siempre es rotatorio.",
            "Es el material blanco contra el que colisionan los electrones acelerados.",
            "Alcanza baja temperatura al colisionar los electrones acelerados.",
            "Es el material desde el que se forman los electrones que interaccionan contra el cátodo."
        ],
        "correctAnswers": "Es el material blanco contra el que colisionan los electrones acelerados."
    },
    {
        "question": "La variación de la intensidad de la corriente (mAs) en los equipos de rayos X",
        "answers": [
            "Varían entre 2 y 18 en el ámbito dental intraoral.",
            "No influye en la formación de la imagen radiográfica.",
            "Determina la cantidad de electrones por unidad de tiempo que pueden impactar en el blanco.",
            "Determinan la capacidad de penetración de los rayos X."
        ],
        "correctAnswers": "Determina la cantidad de electrones por unidad de tiempo que pueden impactar en el blanco."
    },
 
    {
        "question": "La radiación electromagnética que transporta mayores cantidades de energía",
        "answers": [
            "Tienen un carácter lesivo similar al de radiaciones menos energéticas.",
            "Nunca pueden ser ionizantes.",
            "Cede mayores cantidades energéticas al medio debido a las diferentes interacciones y, por tanto, las pérdidas energéticas serán mayores.",
            "La energía de la radiación juega un papel secundario en sus procesos de interacción con la materia."
        ],
        "correctAnswers": "Cede mayores cantidades energéticas al medio debido a las diferentes interacciones y, por tanto, las pérdidas energéticas serán mayores."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones es correcta?",
        "answers": [
            "La longitud mínima del localizador de un equipo de rayos X intraoral es de 20 cm.",
            "El cable del disparador tiene que tener una longitud menor de 2 m.",
            "En colimadores circulares (equipos intraorales) el área de irradiación mínima debe ser 60 mm de diámetro.",
            "La rejilla antidifusora aumenta la radiación dispersa que llega a la placa, empeorando la calidad de la imagen."
        ],
        "correctAnswers": "La longitud mínima del localizador de un equipo de rayos X intraoral es de 20 cm."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de todos estos elementos no forma parte del tubo de rayos X?",
        "answers": [
            "Cátodo y ánodo.",
            "Refrigerante.",
            "Ampolla de vidrio Pyrex.",
            "Filtración."
        ],
        "correctAnswers": "Filtración."
    }
]